let questions = [ 
  {
    numb: 1,
    question: '"Quien tiene los más grandes pensamientos, tiende a cometer los más grandes errores"',
    answer: 'Cita de algún pensador',
      options: [
        'Refrán de alguna canción',
        'Cita de algún pensador', 
      ],
      explanation: 'Cita del filósofo alemán Martin Heidegger (1889-1976)'
    },
    {
      numb: 2,
      question: '"Me gusta creer que los fracasos son lecciones aprendidas, pero, más precisamente, son lecciones forzadas"',
      answer: 'Parte de una canción',
        options: [
          'Lo dijo un filósofo',
          'Parte de una canción', 
        ],
        explanation: 'Parte de la canción de la artista singapurense Jasmine Sokko "MESS" (2020)'
      },
    {
      numb: 3,
        question: '"No sé qué hacemos aquí, pero seguro que no es para pasar un buen rato"',
        answer: 'Un pensador pensando cosas',
      options: [
        'Tal y como dijo La Oreja de Van Gogh', 
        'Un pensador pensando cosas',
      ],
      explanation: 'Cita del filósofo austro-británico Ludwig Wittgenstein (1889-1951)'
    },
    {
      numb: 4,
      question: '"Dios, dinos la razón por la que la juventuz es desperdiciada en los jóvenes"',
      answer: 'Una canción(???)',
        options: [
          'Cita de un santo',
          'Una canción(???)', 
        ],
        explanation: 'Parte de la canción "Lost Stars" interprertada por el vocalista de Maroon 5, Adam Levine, pera la película "Begin Again"'
      },
      // {
      //   numb: 5,
      //   question: '"Debo encontrar una verdad que sea verdad para mí"',
      //   answer: 'Cita de un señor',
      //     options: [
      //       'Una canción típica del día de la paz',
      //       'Cita de un señor', 
      //     ],
      //     explanation: 'Cita del filósofo y poera danés Søren Kierkegaard (1813-1855)'
      //   },
    {
    numb: 6,
      question: '"La vida es solitaria, pobre, repugnante, bruta y corta"',
      answer: 'Cita filosófica',
      options: [
        'Cita filosófica',
        'Letra de una canción',
      ],
      explanation: 'Cita del filósofo inglés Thomas Hobbes (1588-1679)'
    },
    // {
    //   numb: 7,
    //   question: '"El amor inmaduro dice: “te amo porque te necesito”. El maduro dice: “te necesito porque te amo”"',
    //   answer: 'Pensamientos de un señor al que le rompieron el corazón y decidió ponerse a filosofar',
    //     options: [
    //       'Canción de un musical sobre el buen y mal amor o algo así',
    //       'Pensamientos de un señor al que le rompieron el corazón y decidió ponerse a filosofar', 
    //     ],
    //     explanation: 'Cita del psicólogo, sociólogo y psico-analista Erich Fromm (1900-1980)'
    //   },

  //   {
  //   numb: 8,
  //   answer: 'Letra de una canción que me sé de memoria', 
  //   question: '"Necesito a alguien que recuerde mi nombre después de que termine todo lo que puedo hacer por ellos"',
  //   options: [
  //     'Dicho por un señor replanteándose la existencia',
  //     'Letra de una canción que me sé de memoria',
  //   ],
  //   explanation: '“Remember My Name” es la 6a candión del quinto álbum de estudio de Mitski, "Be the Cowboy", (2018). '
  // },
  {
    numb: 9,
  question: '"Arreglarán tu imagen con todas las mentiras de los libros, para convertirte en un buen ciudadano"',
  answer: 'La canción que canto en la ducha',
  options: [
    'La canción que canto en la ducha',
    'Algo que dijo un señor con demasiado tiempo libre', 
  ],
  explanation: 'Cuarto y último single del 3er álbum de estudio de la banda "My Chemical Romance", "The Black Parade"(2006)'
},
    {
        numb: 10,
        question: '"¡Dios ha muerto! ¡Y permanecerá muerto! Nosotros lo hemos matado"',
        answer: 'Delirios de algún pensador',
      options: [
        'Delirios de algún pensador',
        'Una canción emo de estas', 
      ],
      explanation: 'Cita del filósofo alemán Fiedrich Nietzche (1844-1900)'
    },
    {
      numb: 11,
      question: '"Seca y solitaria, así es la simpatía del autoengaño"',
      answer: 'Una canción que me parte el corazón',
        options: [
          'Frase que sueltas para que la gente se piense que sabes sobre filosofía',
          'Una canción que me parte el corazón', 
        ],
        explanation: 'Single digital del artista japonés "MONDO GROSSO" acompañado de la vocalista "Aine The End" que formaría parte un mes más tarde del álbum "Attune Detune"'
      },
    {
      numb: 12,
      question: '"Nunca seas tan bondadoso que olvides tu ingenio, nunca seas tan listo que olvides tu bondad"',
      answer:'Eso es una canción',
    options: [
      'Eso es una canción',
      'Lo dijo un filósofo',
    ],
    explanation: 'Letra de la canción "Marjorye" de Taylor Swift, en su álbum "Evermore" (2020)'
  },
  {
    numb: 13,
    question: '"Hace falta una vida para aprender a vivir"',
    answer: 'Dicho por un señor que, al parecer, no dejaba de cagarla',
      options: [
        'Dicho por un señor que, al parecer, no dejaba de cagarla', 
        'Frase cantada entre palmas y "olés"',
      ],
      explanation: 'Cita del filósofo de la antigua Roma Lucius Annaeus Seneca El Jóven, más conocido como Séneca (4 a.C - 65 d.C)'
    },
    {
      numb: 14,
    question: '"Mi tiempo es más valioso que el oro"',
    answer: 'Musicote',
    options: [
      'Un refrán popular, ¿o era al revés?', 
      'Musicote',
    ],
    explanation: 'Primera canción del primer repackage álbun del grupo Stray Kids, "In life" (2020): "The Tortoise and the Hare"'
  },
  // {
  //   numb: 15,
  //   question: '"No juzgamos a las personas que amamos"',
  //   answer: 'Cita de un señor filósofo pero, esta vez, enamorado en vez de deprimido',
  //     options: [
  //       'Parte de la canción de la telenovela de las 5 que veía mi abuela',
  //       'Cita de un señor filósofo pero, esta vez, enamorado en vez de deprimido', 
  //     ],
  //     explanation: 'Cita del filósofo francés Jean-Paul Sartre (1905-1980)'
  //   },
    {
      numb: 16,
      question: '"Solo un hombre llegó a entenderme, y no me entendió realmente"',
      answer: 'Una cita del libro de filosofía', 
    options: [
      'Una cita del libro de filosofía', 
      'Una canción de amor',
    ],
    explanation: 'Cita del filósofo alemán Georg Wilhelm Friedrich Hegel (1770-1831)'
  },
  {
    numb: 17,
    question: '"Son diferentes noches, pero la misma pesadilla"',
    answer: 'La canción liderando mi playlist de on repeat de spotify',
    options: [
      'Reflexión sobre la existencia humana',
      'La canción liderando mi playlist de on repeat de spotify',
    ],
    explanation: 'Primer single en solitario del cantante y rapero del grupo NCT, Mark Lee, "Child" (2022)'
  },

  {
    numb: 18,
    question: '"Si he de perder una parte de mí, a lo mejor no quiero el cielo"',
    answer: 'Canción con la que vibeo cuando me sale en aleatorio',
      options: [
        'Canción con la que vibeo cuando me sale en aleatorio', 
        'Lo último que dijo un monje antes de dejar su monasterio y dedicarse a ayudar al prójimo',
      ],
      explanation: 'Parte de la canción "HEAVEN" del cantautor australiano, actoy y YouTuber Toye Sivan de su álbum debut "Blue Neighbourhood"'
    },

// {
//   numb: 19,
//   question: '"Aire viciado y frialdad contaminan pútridas mentes y columnas vertebrales. Cuídate de la verdad corrupta y las capas externas de sujetos rotos"',
//   answer: 'Canción, porque los filósofos no dicen frases tan chulas',
//     options: [
//       'Una cita filosófica, porque no hay forma de encajar eso en una canción',
//       'Canción, porque los filósofos no dicen frases tan chulas', 
//     ],
//     explanation: 'Single del EP "Rose" del grupo B.A.P; "Wake Me Up"'
//   },

{
  numb: 20,
  question: '"La medida del amor es amar sin medida."',
  answer: 'Cita de un pensador que quería mucho y sin medida',
    options: [
      'Cita de un pensador que quería mucho y sin medida', 
      'Otra canción de amor, porque hay demasiadas',
    ],
    explanation: 'Cita del filósofo y teólogo Agustín de Hippo, también conocido como San Agustín (354 d.C - 430 d.C)'
  },
// {
//   numb: 21,
//   question: '"Estando solo es la única forma en la que siento algún tipo de estabilidad"',
//   answer: 'Dicho por un cantante triste que cantaba',
//     options: [
//       'Dicho por un señor francés triste que pensaba',
//       'Dicho por un cantante triste que cantaba', 
//     ],
//     explanation: 'Single del grupo NCT U, YESTODAY'
//   },

  {
    numb: 22,
    question: '"La tierra es como una rosa blanca: una silenciosa nube de pétalos fríos, un lugar tan corrupto en el que se vende carne y sangre de ángel"',
    answer: 'Temazo que suena en la radio',
    options: [
        'Una reflexión de otro señor alemán con nombre impronunciable',
        'Temazo que suena en la radio',
      ],
      explanation: 'Sigle "Purge the Poison" del 5º álbum de MARINA, "Ancient Dreams in a Modern Land"(2021)'
    },
  {
    numb: 23,
    question: '"El hombre, la única criatura que se niega a aceptar lo que es"',
    answer: 'Cita de un señor que se dedicaba a pensar', 
  options: [
    'Cita de un señor que se dedicaba a pensar', 
    'Parte de un estribillo pegadizo', 
  ],
  explanation: 'Cita del filósofo francés Albert Camus (1957-1960)'
},

    // {
    //   numb: 25,
    //   question: '"Caminando a la deriva, sin un destino en mente, mañana no será diferente. Viviendo contando el tiempo hasta que cierre mis ojos"',
    //   answer: 'Canción deprimente',
    //   options: [
    //     'Cita filosófica sobre la existencia', 
    //     'Canción deprimente', 
    //   ],
    //   explanation: 'Single del sexto mini-album de la banda DAY6, "The Book of Us: The Demon", titulado "Zombie" (2020)'
    // },

  ]